---
layout: index # Don't translated this string
---

O Kate é um editor multi-documentos parte do [KDE](https://kde.org) desde a
versão 2.2. Sendo um [aplicativo do KDE](https://kde.org/applications), o
Kate vem com transparência de rede, bem como integração com os excepcionais
recursos do KDE. Escolha-o para visualizar fontes HTML a partir do
Konqueror, editar arquivos de configuração, escrever novos aplicativos ou
qualquer outra tarefa de edição de texto. Você ainda precisa de apenas uma
instância do Kate. [Aprenda mais...](/about/)

![Captura de tela do Kate mostrando múltiplos documentos e o emulador de
terminal](/images/kate-window.png)

<div class="text-center">
    <a class="btn btn-success" href="/get-it"><i class="fa fa-download"></i>&nbsp;Baixar</a>
</div>
